### Pour en savoir plus

- Les différents formats des données d’émissions de gaz à effet de serre : [notre-environnement](https://www.notre-environnement.gouv.fr/rapport-sur-l-etat-de-l-environnement/themes-ree/defis-environnementaux/changement-climatique/emissions-de-gaz-a-effet-de-serre/article/les-differents-formats-des-donnees-d-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre)
- Émissions de gaz à effet de serre et empreinte carbone en 2023 : [Sdes](https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/emissions-de-gaz-effet-de-serre-et-empreinte-carbone-en-2023)
- Inventaire et empreinte, quelles différences d’approche ? : [Citepa](https://www.citepa.org/wp-content/uploads/3.1-Approche-empreinte-et-inventaire.pdf)
- Changement climatique - Synthèse des connaissances en 2021 : [Sdes](https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/changement-climatique-synthese-des-connaissances-en-2021?rubrique=&dossier=1263)
- Panorama des émissions françaises de gaz à effet de serre : [notre-environnement](https://www.notre-environnement.gouv.fr/rapport-sur-l-etat-de-l-environnement/themes-ree/defis-environnementaux/changement-climatique/emissions-de-gaz-a-effet-de-serre/article/panorama-des-emissions-francaises-de-gaz-a-effet-de-serre)
- Inventaire national des émissions de gaz à effet de serre : [Ministère de la Transition écologique](https://www.ecologie.gouv.fr/politiques-publiques/inventaire-national-emissions-gaz-effet-serre)